林鴻達：英國首相FB香港時間年初一00:00賀年 有輘輷

美國嗰段片（）一開波就講到170年前已經响香港設立使館，意思就係話美國一早就同香港嘅聯繫。用香港通俗講法就係「美國同香港有聯繫嗰陣你共产党都唔知响邊」。

VHS 錄影帶擺明玩膠，最重要嘅係十幾餅帶入面其中三餅，分別係「大時代」、「唐山大兄」同埋「歡樂今宵」。

呢三餅錄影帶要表達嘅意思，我認為一來係強調美國一直同香港保持聯繫，範圍係包括响娛樂文化方面；二來係話昭告天下美國一直有留意香港社會嘅變化；三來係提醒返香港人唔好唔記得97前香港有自己嘅社會同娛樂文化。

法國使館嗰條片，的確充滿一陣「法蘭西硬膠」味。拿破倫 vs. 關雲祥。

老實講，法蘭西硬膠有時係好難理解，但係一般香港人就咁睇條片會覺得好爛Gag，就已經足夠。因為反映香港同法國嘅「膠」係可以撈得埋。

至於德國使館嗰條片就簡直係神級。係一個好強好強好強嘅訊號。具體係乜就「天機不可洩漏」。

英國首相文翠珊就透過 首相府 FB Page 出條片（）。首相府 FB Page 管理員做 Schedule post，校正香港時間大年初一00:00 發佈。

短片嘅內容講到，英國係亞洲以外慶祝農曆新年最大規模嘅地方

檳城、馬六甲同新加坡，英國早在1963年全面撤出。年宵市場就係英國政府將歐洲嘅聖誕市集嘅概念引入嚟香港而策劃出嚟，年初二煙花匯演又係英國；甚至話農曆新年前期間默許周街小販擺賣呢種香港地道文化，亦係由年宵市場再延伸演變出嚟。

失驚無神再嚟多一條由 The Army in London - HQ London District 專頁發佈來自香港嘅英國御林軍衛隊樂手王卓豪准下士獨奏農曆新年樂曲嘅短片。

要知道一條約3分鐘嘅短片，單係拍攝同剪接後期製作耗時起碼10個鐘，仲有前期策劃同準備，一樣非常花時間。

明賀香港, 暗寸支那收皮LA.

藍色的窗簾

成個強國同香港係冇時差㗎

無暗示就唔會拎d VHS出黎la.

spin 夠la, 睇埋內容la.

年宵市場就係英國政府將歐洲嘅聖誕市集嘅概念引入嚟香港而策劃出嚟，年初二煙花匯演又係英國；甚至話農曆新年前期間默許周街小販擺賣呢種香港地道文化，亦係由年宵市場再延伸演變出嚟。

咩話
唔係中國古有特式咩
又想分化我地中國人

講嘅嘢咁似黃世澤嘅

條友咁退聯，梗係玩緊膠啦

望落有少少藍色的窗簾既感覺

目前而言，真係未見外國對香港前途有好詳細既討論住
以及話想改變香港目前既地位
如果外國有意cap返香港，最少美國個勢係「攻」先，但目前美國個勢仲係「守」